{
    "question": "&lt;GLH = 60\u00b0 ; &lt;KLJ = 70\u00b0    a. Jika luas juring KLJ = 420 cm\u00b2 , hitung luas juring GHL\r\nb. Jika panjang busu HG = 420 cm , hitung panjang busur KJ",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<u></u>a. luas juring KLJ/ sudut KLJ = Luas juring GHL/ sudut GHL<br>420/ 70 = LJ KLJ/60<br>420 x 60 = 70 x LJ KLJ<br>360\u00a0 \u00a0 =\u00a0  Luas Juring KLJ<br>\u00a0<br>b. PBusur HG/ sudut GHL = PBusur KJ/ sudur KLJ<br>420 / 60 = PB KJ / 70<br>60 x PB KJ = 420 x 70<br>PBusur KJ = 490 cm<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1-x-12-2x-36-2x45-3-24y-1133-20y-363",
            "question": "1. X-12= 2x +36\r\n2+x/4=5\r\n3. 24y-11=33-20y",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]x-12=2x+36\\\\\n-x=48\\\\\nx=-48\\\\\\\\\n\\frac{x}{4}=5\\\\\nx=20\\\\\\\\\n24y-11=33-20y\\\\\n44y=44\\\\\ny=1[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sederhanakanlah-5-akar-3-43-6-akar-2-3-akar-2-552",
            "question": "Sederhanakanlah 5 akar 3 + 43 + 6 akar 2 - 3 akar 2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "43 + 3 akar2 + 5 akar3<br>itu adalah jawaban yang paling sederhana",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dijawab-menggunakan-dik-dit-dan-jawab-pak-niman-membeli-2-peti-755",
            "question": "Dijawab\u00a0menggunakan DIK , DIT dan JAWAB    pak niman membeli 2 peti jeruk\u00a0dengan berat masing masing25 kg dan harga Rp.4000 per kg. Jika besar tara = 8% , berapa rupiah pak niman harus membayar ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2 peti masing\" 25 kg sehingga berat seluruh nya adalah 50 kg<br>tara 8% = 92/100 x 50 = 46 kg<br><br>harga yang harus dibayar pak usman = 46 x 4000 = rp 184000<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-kegiatan-rallysebuah-mobil-akan-sampai-di-garis-finis-dalam-340",
            "question": "Pada kegiatan Rally,sebuah mobil akan sampai di garis finis dalam waktu 4,5 jam dengan kecepatan rata-rata 63 km/jam. Setelah 2 jam berjalan, ban mobil biru pecah sehingga terpaksa berhenti mengganti ban selama 15 menit. Berapa kecepatan mobil biru dinaikkan agar tetap sampai di finis tepat waktu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ditambah kecepatanya 7 km/jam\njadi 70 km/ jam",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilai-x-jika-2x12x22x32x504275-502",
            "question": "Tentukan nilai x jika , (2x+1)+(2x+2)+(2x+3)+...+(2x+50)=4275",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(2x + 1) + (2x + 2) + (2x + 3) +...+(2x + 50) = 4275<br> = (2x) x 50\u00a0+ (1 + 2 + 3\u00a0+...+ 50)<br>=\u00a0100x + 1275<br>100x = 4275\u00a0- 1275<br>100x = 3000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0x =\u00a0[tex] \\frac{3000}{100} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0x = 30<br><br>jadi, nilai x adalah 30",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-tenda-yang-terbuat-dari-kain-parasut-berbentuk-limas-denga-831",
            "question": "Sebuah tenda yang terbuat dari kain parasut berbentuk limas dengan alas persegi jika panjang sisi alas nya 100 cm dan tinggi limas 120 cm maka hitunglah\u00a0    a.luas kain yang diperlukan utk membuat 1 tenda\r\nb.besar biaya yg di perlukan membuat 3 tenda yg sama jika harga 1 m2 kain adlah Rp.50.000\r\ntolong plise",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]<br>a.\\ L_{permukaan\\ limas}=L_{alas}+4L_{sisi\\ tegak}\\\\<br>L_{permukaan\\ limas}=100(100)+4\\frac{(100)(130)}{2}\\\\<br>L_{permukaan\\ limas}=10000+26000\\\\<br>L_{permukaan\\ limas}=36000\\ cm^2\\\\<br>L_{permukaan\\ limas}=3,6\\ m^2\\\\<br><br>b.\\ 3(3,6)(Rp50.000)=Rp140.000,00<br>[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-dari-1223-254",
            "question": "Hasil dari\u00a0\u221a12+2\u221a3 = ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hasilny\u00a04\u221a3.\u00a0\u221a12+2\u221a3=\u221a4\u00d73+2\u221a3=2\u221a3+2\u221a3=4\u221a3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ini-soalnya-tentang-perbandingan-berbalik-nilai-dheni-akan-sam-235",
            "question": "Ini soalnya tentang perbandingan berbalik nilai :)    Dheni akan sampai disekolah dalam waktu 45 menit,dengan kecepatan rata-rata 20km/jam\r\nBerapa kecepatan rata-rata agar dheni sampaai disekolah dalam waktu 30 menit ?\r\n\r\n\r\ntolong dijwab ya,sama caranya,nanti aku jadika solusi terbaik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 t\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0  \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 v<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  45\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 20<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  30\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x<br><br>45<u></u>/30 = x/20<br>30x\u00a0  =\u00a0  900<br>x\u00a0 \u00a0 = 30 km/jam<br><br>kalo waktunya diubah dari menit ke jam jg, hasilnya tetep sama. semoga bener.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dik : waktu1 = 45 menit ,dengan v1= 20 km/jam<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 waktu 2=30 menit ,dengan v2 = ..?<br><br>logikanya jika 20 km/jam sampainya 45 menit,maka jarak tempat yang akan dituju<br>= (45 menit ubah ke jam dulu) lalu di kali 20km.jam<br>= 3/4 jam . 20 km/jam<br>= 15 km (jarak total)<br><br>maka untuk sampai dalam waktu 30 menit,kecepatan yang dibutuhkan adalah<br>jarak total = waktu. kecepatan<br>15 km = 1/2 jam(ubah kejam yang 30 menit td) . kecepatn<br>15 km/1/2 jam)= kecepatan<br>30 km/jam = kecepatn :)<br><br>cara ke dua perbandingan berbalik nilai<br>45/30 = x/20<br>45.20 = 30.x<br>900=30 x<br>900/30 = x<br>30 km/jam = x :)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukanlah-penyelesaian-dari-pertidaksamaan-berikut-a-2x-4-gt-130",
            "question": "Tentukanlah penyelesaian dari pertidaksamaan berikut    a. 2x-4 &gt; 3x+9\r\nb. \u00a02y-7\u00a0\u2264 3\r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02\r\n\r\nTolong beri cara utk mengerjakannya juga ya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A. 2x-4 &gt; 3x + 9<br>\u00a0 \u00a0 2x - 2x -4 &gt; 3x+ 9<br>\u00a0 \u00a0 -4 &gt; x + 9<br>\u00a0 \u00a0 -4 - 9 &gt; x + 9 -9<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0-13 &gt; x<br>B.\u00a0[tex] \\frac{2y-7}{2} [/tex] <u>&lt;</u> 3<br>\u00a0 \u00a0 semua dikalikan 2 menjadi<br>\u00a0 \u00a0 2y-7 <u>&lt;</u> 6<br>\u00a0 \u00a0 2y - 7 + 7\u00a0<u>&lt;</u> 6 + 7<br>\u00a0 \u00a0 \u00a02y\u00a0<u>&lt;</u> 13<br>\u00a0 \u00a0 \u00a02y : 2\u00a0<u>&lt;</u> 13 : 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0y\u00a0<u>&lt;</u> 6,5",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-suku-ke-5-dan-suku-ke-8-barisan-aritmetika-masing-masin-963",
            "question": "diketahui suku ke-5 dan suku ke-8 barisan aritmetika masing masing 16 dan 25 . jumlah 22 suku pertama ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]U_{8} - U_{5} = a + 7b - (a + 4b) = 9 \\\\ 3b = 9 \\\\ b = 3, a = 4 \\\\ S_{22} =  \\frac{22}{2}(8+63) = 11.71 = 781 [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}